點解大部分國家同地區唔將煙變成係非法?

煙係對人有害， 咁原則上應該要禁啦!

但係大麻又只有美國加州同荷蘭合法， 喺其他地方又非法 !
而且大麻禍害冇煙咁大 !

咁酒適量飲，對人體都有益， 咁樣都叫做有個解釋!

咁真係實行嘅話係咪應該將煙同大麻調轉， 即係將煙變成非法， 大麻變成合法!

而且煙好撚臭 !

煙稅呀，每年政府煙稅仲多過煙商自己賺 禁咗煙，d官邊有大屋住邊有工人用？

D人自己想死 係佢地既自由

食煙係身份象徵

煙商會同政府勾結
例如日本最大嘅煙草公司直頭係政府有份

不丹

push

煙鏟死全家

人需要有娛樂 哪怕娛樂係對自身有害

作為政府只能夠勸告而唔係禁止

因為當禁止左食煙 人民就會諗更加有害嘅野作為娛樂

講真每日食幾支到60,70歲先死 而人本身咁長命--特別是喺香港哩種高壓城市--又冇乜用 早D去又有咩問題

或者咁講 你寧願見到班煙民個個60,70果陣生癌死 定係成班健健康康到60,70突然自殺?

如果想要娛樂, 叫雞好過啦😑😑

成對話好掩耳盜鈴 ， 即係本身個社會有問題啦

人本身的確唔需要咁長命

再者個國家要令到d人做咁多年野先係更大問題

叫雞咁多手續

咁多人食
仲唔屌撚死個政府

你呢啲垃圾想早啲死冇人想陪你囉

強迫我哋食二手煙!
煙民係最撚自私

所以咪要， 強制禁煙， 仲可以可以令人健康啲!

老人少左其實係成個社會角度係好事
加上死既多數係廢老

咁電子煙(assume可以控制到唔噴煙)應唔應該禁

屌你咩叫健健康康到60,70突然自殺啊
健康就唔會自殺啦

頭先咪話咗囉, 煙對人有害所以要禁

自殺可以有好多原因

我唔明你想表達乜野

我自己唔食煙 亦都唔鍾意見到人食

但哩個係人類嘅娛樂來

禁左煙人就會搵替代品 搵唔到就反抗/發癲 娛樂本身就係人嘅精神食糧

至於人幾時死 係睇你對世界仲有冇貢獻同自己覺得有冇意義

下下似你咁叫人垃圾踩低人嘅 40歲都比多你

例如呢

你睇新聞都知啦 ， 宜家香港 間唔中都有人自殺

香港新聞自得殺嗰啲人全部都唔健康

點界定有害先
對健康有害但社交／減壓有利點權衡
如果用有害依個point 同理 睇tvb會睇壞腦 食垃圾食物都會心血管病wor

究竟煙 酒定大麻對醫療系統的負荷大d
其實係咪應該將煙酒列為毒品

認真答：

1.收煙草稅

2.禁左好大機會只會產生黑市

二手煙都會令人患病

所以係咁加禁煙區 但唔係禁煙

殘留係衫果d都有問題

冇計 人類未發明到可以同煙草帶來同樣效果但又唔影響人嘅娛樂

打機都係娛樂

係呀 所以本身有煙癮改左有機癮果班 d家人應該體諒下

咁呢個係另一個問題了 就係政府既監管 ok?

人唔自律比人禁係抵死

打機好過食煙喇

都唔一定要禁 政府做野 令班人自律都可行

而家無做咩，班人有自律過？

咁係政府問題 ok?

人唔自律就係政府問題
咁難怪咁多人想禁煙喇

我係講緊政府去監管D人 用立法法例既阻嚇性 去令人自律 我一直講緊政府做野 令人自律 係要講到咁明 你到底有無睇我講咩 眼殘？ 衝出黎柒 同埋你唔好騎刧個post啦 你望下title 你咁不滿D人咪去吹水台囉 黎學術台做咩呀你 有返少少理智好冇？

而家都有法例規定某d地方食煙要罰錢
咪大把人照食

想問下邊個眼殘呢

點解唔係政府問題 政府廢 做唔到野 有做野唔代表有效 你唔止眼殘重要腦殘 曲解埋我既意思 我講緊即係而加政府做唔夠野 明唔明呀

好煩啊你真係

討論就係煩，你可以離開架

美國點止加州 美國有十幾個州都合法

咁我講緊政府可以去做野 比而加多 去監管D人 有唔岩？ 我咪講緊叫政府去做野囉 你又曲解我講既野 想點

而家都唔夠多？咁唯有禁煙

而加係唔夠嚴啫 你話如果改條法例 係街食煙 捉到坐監 咪少好多人食囉 所以我先話唔洗禁

你咁做同禁煙一樣，我支持丫

港豬一向只屌市民

其實樓主一直講全面禁 邊到都唔比食 你講既係半禁煙

如果煙民要食煙就要坐監咁食，唔比放出黎，我一定支持

你咁樣係離題wor 樓主一直講緊全禁 唉屌

呢個同禁係無分別
只要班煙民係入面死哂，咁出面就唔會再有煙民

點解學術台要討論呢D

煙民同支那狗一樣，真係唔知好討論

你不滿既野去吹水台講啦

只有台既野都會係吹水台出現

Ok 你喜歡啦

因為錢

唉 屌 child登真係child登

唉 而加D人真係好撚弱智 文又唔睇 一味活係自己世界 重要係學術台發癲 cls既咩

税

okok？？

PUSH

煙可以防止人口過盛

大麻唔臭 ？

但係食煙嗰啲人，身上有震好臭嘅味!

大麻可能唔會有呢個問題

點解唔將肥同病變成非法？

肥係影響唔到人， 病人哋都唔想控制唔到!

但係食煙會影響到人(二手煙)

美國禁酒令

你唔好話，搭巴士地鐵有個肥婆坐你隔離都唔好話唔影響，仲要加埋啲臭味

$

成件事係一個利益輸送鏈
普通巿民食煙，政府有稅收 商家有錢賺
到你食到身體出毛病 藥廠 私家醫院
你一禁煙呢班人即刻賺少幾多

快啲死嘅象徵？

仲有食煙嗰啲人(三手煙)

點會影響唔到 肥會引致嘅病太多太多 更加唔洗講痴肥嗰啲 醫療費咪又係納稅人出
總之一刀切冇用, 你ban完唔代表啲人唔會偷食喎, 知唔知美國以前禁過酒但完全行唔通,反而搞到mafia賣私酒賣到發達
合法化有稅收咪仲好

既然既然係咁， 咁點解毒品又係犯法?

咪話要合法化囉, "毒品"呢個term有誤導成分, 煙酒大麻咖啡因全部都係drug,冇分毒唔毒
有興趣嘅話可以睇吓葡萄牙嘅drug policy點樣改善咗佢哋嘅drug問題

問題係二手三手煙隨時毒過一手
如果二手三手係唔臭＋無害我話知你班仆街吸到死

三手煙都好臭 !
有一次我 搭地鐵 嗰陣， 個廢中好大陣煙味!

錯嘅人太多 就會變成啱
Gay佬太多 明明係病都會變啱 醫學都唔可以當佢地係病
毒品之中 嗜煙酒者最多 所以變啱
死肥仔死肥閪都係
黑人蝗印蝻都係

煙根本好易戒，咪撚講到一無得食佢地就要自殺咁譁眾取寵啦

宜家嘅戒煙服務係有盲點 佢地冇幫到人搵替代品 尤其是老煙民

我亦都冇講到冇煙食會自殺 但心理壓力係會積聚 食煙哪怕有害對煙民來講都係紓壓嘅有效方法